%% Ce document est sous licence Creative Commons, Attribution-Share alike 3.0}.
%% Voir la description http://creativecommons.org/licenses/by-sa/3.0/deed.fr
%% (C) G. Allègre, SILECS SARL <guillaume.allegre@silecs.info>, 2009

\section{Infrastructure
  \footnote{$ $Id $ $}}

\subsection{DHCP - ISC}

\subsubsection{Commandes}
\begin{tabular}{|l|l|}
\ttitre{Serveur}
  \cmd{dhcpd}  &  démon DHCP\\
  \cmd{dhcrelay}  & relai du démon DHCP pour passer les routeurs \\
  \cmd{omshell}  & configuration du démon dhcpd en fonctionnement (OMAPI) \\
\ttitre{Clients}
  \cmd{dhclient3}  & client DHCP canonique \\
\hline
  \cmd{dhcping}  & tester un serveur DHCP \\
  \cmd{dhcp-probe}  &  détecter les serveurs DHCP/BootP (sécurité)\\
  \hline
\end{tabular}

\subsubsection{Fichiers associés}
\begin{tabular}{|l|l|}
  \hline
  \file{/etc/dhcp3/dhclient.conf}  &  configuration client\\
  \file{/etc/dhcp3/dhcpd.conf}  &  configuration serveur\\
  \hline
\end{tabular}


\subsection{DNS - Bind 9}

\subsubsection{Commandes}
\begin{tabular}{|l|l|}
\ttitre{Serveur}
  \cmd{named}  & démon BIND principal\\
  \cmd{named-checkconf}  & vérification du fichier de configuration \\
  \cmd{named-checkzone}  & vérification de la validité d'une zone \\
  \cmd{named-compilezone}  & vérification + compilation d'une zone \\
  \cmd{rndc}  &  contrôle et configuration du démon named en fonctionnement \\
  \cmd{rndc-confgen}  & création du fichier de configuration de rndc \\
  \cmd{nsupdate}  & mise à jour dynamique d'une zone DNS \\
\hline
  \cmd{dnssec-signzone}  & signature des clés DNSSEC \\
  \cmd{dnssec-keygen}  & création des clés DNSSEC  \\
\ttitre{Clients}
  \cmd{nslookup}  & ancien client d'interrogation DNS \\
  \cmd{host}  & client d'interrogation DNS \\
  \cmd{dig}  & client d'interrogation DNS - plus riche \\
  \hline
\end{tabular}

\subsubsection{Fichiers associés}
\begin{tabular}{|l|l|}
\ttitre{Serveur}
  \file{/etc/named.*}  & configuration de named \\
  \file{/etc/db.*}  & fichiers de zones \\
  \file{/etc/bind/rndc.*}  & configuration de rndc \\
\ttitre{Clients}
  \file{/etc/resolv.conf} & configuration des DNS \\
  \file{/etc/nsswitch.conf} & configuration de l'ordre des résolutions de noms \\
  \hline
\end{tabular}

\subsection{NTP}

\subsubsection{Commandes}
\begin{tabular}{|l|l|}
\ttitre{Serveur}
  \cmd{ntpd}  & démon principal NTP \\
\ttitre{Clients}
  \cmd{ntpdate}  & mise à jour de l'heure système depuis un serveur de temps \\
  \hline
\end{tabular}

\subsubsection{Fichiers associés}
\begin{tabular}{|l|l|}
\hline
  \file{/etc/ntp.conf}  & fichier de configuration de ntpd \\
  \file{/etc/ntp.keys}  & clés d'authentification clients/serveur \\
  \hline
\end{tabular}


% \subsection{Template}

% \subsubsection{Commandes}
% \begin{tabular}{|l|l|}
% \ttitre{Indispensables}
%   \cmd{} &  \\
%   \cmd{} &  \\
%   \cmd{} &  \\
%   \cmd{} &  \\
% \ttitre{Utiles}
%   \cmd{} &  \\
%   \cmd{} &  \\
%   \cmd{} &  \\
%   \cmd{} &  \\
% \ttitre{Bonus}
%   \cmd{} &  \\
%   \cmd{} &  \\
%   \cmd{} &  \\
%   \cmd{} &  \\
%   \hline
% \end{tabular}

% \subsubsection{Fichiers associés}
% \begin{tabular}{|l|l|}
% \ttitre{Serveur}
%   \file{} &  \\
%   \file{} &  \\
% \ttitre{Clients}
%   \file{} &  \\
%   \file{} &  \\
%   \hline
% \end{tabular}

%%% Local Variables: 
%%% mode: latex
%%% TeX-master: "intranet-memento"
%%% End: 
